nbc記者踢爆右派拜登陰謀論

連登唔好幻想咁多啦
正常人信個係一定支持biden
根本侵同共和黨輸撚硬
華文世界kol全部錯撚哂

How a fake persona laid the groundwork for a Hunter Biden conspiracy deluge
A 64-page document that was later disseminated by close associates of President Donald Trump appears to be the work of a fake "intelligence firm."

Oct. 30, 2020, 5:30 AM HKT
By Ben Collins and Brandy Zadrozny
One month before a purported leak of files from Hunter Biden's laptop, a fake "intelligence" document about him went viral on the right-wing internet, asserting an elaborate conspiracy theory involving former Vice President Joe Biden's son and business in China.

The document, a 64-page composition that was later disseminated by close associates of President Donald Trump, appears to be the work of a fake "intelligence firm" called Typhoon Investigations, according to researchers and public documents.

The author of the document, a self-identified Swiss security analyst named Martin Aspen, is a fabricated identity, according to analysis by disinformation researchers, who also concluded that Aspen's profile picture was created with an artificial intelligence face generator. The intelligence firm that Aspen lists as his previous employer said that no one by that name had ever worked for the company and that no one by that name lives in Switzerland, according to public records and social media searches.

One of the original posters of the document, a blogger and professor named Christopher Balding, took credit for writing parts of it when asked about it and said Aspen does not exist.

Despite the document's questionable authorship and anonymous sourcing, its claims that Hunter Biden has a problematic connection to the Communist Party of China have been used by people who oppose the Chinese government, as well as by far-right influencers, to baselessly accuse candidate Joe Biden of being beholden to the Chinese government.

The document and its spread have become part of a wider effort to smear Hunter Biden and weaken Joe Biden's presidential campaign, which moved from the fringes of the internet to more mainstream conservative news outlets.

An unverified leak of documents — including salacious pictures from what President Donald Trump's personal attorney Rudy Giuliani and a Delaware Apple repair store owner claimed to be Hunter Biden's hard drive — were published in the New York Post on Oct. 14. Associates close to Trump, including Giuliani and former White House chief strategist Steve Bannon, have promised more blockbuster leaks and secrets, which have yet to materialize.

The fake intelligence document, however, preceded the leak by months, and it helped lay the groundwork among right-wing media for what would become a failed October surprise: a viral pile-on of conspiracy theories about Hunter Biden.

留名bin 鳩你c

Behind Typhoon
The Typhoon Investigations document was first posted in September to Intelligence Quarterly, an anonymous blog "dedicated to collecting important daily news," according to its "about" section. Historical domain records show the blog was registered to Albert Marko, a self-described political and economic adviser, who also lists the blog on his Twitter bio. When asked about the provenance of the document, Marko said he received it from Balding.

Balding, previously an associate professor at Fulbright University Vietnam who studied the Chinese economy and financial markets, posted the document on his blog on Oct. 22, seven weeks after it was initially published.

"I had really not wanted to do this but roughly 2 months ago I was handed a report about Biden activities in China the press has simply refused to cover. I want to strongly emphasize I did not write the report but I know who did," Balding said in an email.

Balding later claimed to NBC News that he wrote some of the document.

"I authored small parts of the report and was involved in report preparation and review. As a researcher, and due to the understandable worry about foreign disinformation, it was paramount that the report document activity from acknowledged and public sources," Balding said. "Great care was taken to document, cite, and retain information so that acknowledged facts could be placed in the public domain."

Image: Martin Aspen deepfake
A viral dossier about Hunter Biden was written by "Martin Aspen," a fake identity whose profile picture was created by artificial intelligence.TyphoonInvesti1 / via Twitter
Balding said Aspen is "an entirely fictional individual created solely for the purpose of releasing this report." Balding did not name the document's main author, saying "the primary author of the report, due to personal and professional risks, requires anonymity."

Balding claimed that the document was commissioned by Apple Daily, a Hong Kong-based tabloid that is frequently critical of the Chinese government. Apple Daily did not respond to a request for comment.

In addition to posting the document to his blog, Balding also promoted it in far-right media, appearing on Bannon's podcast and on "China Unscripted," a podcast produced by The Epoch Times, a pro-Trump media outlet opposed to the Chinese government.

Balding, an American who taught economics at China's Peking University HSBC Business School until 2018, is often critical of the Chinese government. He made news this year as a source uncovering a global bulk data collection operation by the Chinese company Shenzhen Zhenhua Data Technology.

Blog posts highlighting the most salacious parts of the document, including articles from the Intelligence Quarterly Blog, Revolver News and Balding's blog, received 70,000 public interactions — which includes reactions, comments and shares — across Facebook, Twitter and Reddit, according to the social media analysis tool BuzzSumo.

冇錯 好似希拉里有98%勝率咁

Balding's blog was the primary driver of virality in conservative and conspiracy communities. The report itself was shared across Facebook and Twitter around 5,000 times, according to BuzzSumo, and more than 80 sites linked back to the blog, which was shared more than 25,000 times on Facebook and Twitter. Hyperpartisan and conspiracy sites like ZeroHedge and WorldNetDaily led the pack.

After the promise of a big reveal one day earlier, the document was also posted on the extremist forum 8kun by Q, the anonymous account behind the QAnon conspiracy theory movement.

On Twitter, the document was pushed by influencers in the QAnon community, as well as by Dinggang Wang, an anti-Chinese government YouTube personality who works for Guo Wengui, a billionaire who fled China amid accusations of bribery and other crimes. Republican Newt Gingrich, the former speaker of the House of Representatives, tweeted the document to his 2.3 million followers.

'Immediately suspicious'
The document gained attention from disinformation researchers in part because of the image of the document's author.

Elise Thomas, a researcher at the Australian Strategic Policy Institute, first spotted telltale signs of a fake photo when she went searching for Typhoon Investigations' Aspen on the web. Thomas found a Twitter account for Aspen named @TyphoonInvesti1, which had posted a link to Typhoon's WordPress page that contained the document on Aug. 15.

The profile picture for Aspen immediately showed signs of being a computer-generated image that can be created by computers and even some websites. Aspen's ears were asymmetrical, for one, but his left eye is what gave away that he did not really exist. Aspen's left iris juts out and appears to form a second pupil, a somewhat frequent error with computer-generated faces.

"The most obvious tell was the irregular shape of the irises," Thomas said. "The profile picture looks pretty convincing in the Twitter thumbnail, but when I popped it up into full view I was immediately suspicious."

Thomas then consulted with Ben Nimmo, director of investigations at the analytics company Graphika, who noted the other telltale sign of a computer-generated face.

"One of the things he and his team have figured out is that if you layer a lot of these images over the top of one another, the eyes align," Thomas said. "He did that with this image, and the eyes matched up."

Aspen claimed on his LinkedIn profile to have worked for a company called Swiss Security Solutions from 2016 to 2020. Swiss Security Solutions denied having ever employed anyone named Aspen, and it said it had found fake accounts for two other people pretending to have worked for the company.

92先正確

Fake faces
Computer-generated faces have become a staple of large-scale disinformation operations in the run-up to the election. In December, Facebook took down a network of fake accounts using computer-created faces tied to The Epoch Times. Facebook removed over 600 accounts tied to the operation, which pushed pro-Trump messages and even served as moderators of some Facebook groups.

Last month, Facebook removed another batch of computer-generated profiles originating in China and the Philippines, some of which made anti-Trump posts.

Renee DiResta, a researcher at the Stanford Internet Observatory, said computer-created identities are becoming common for disinformation campaigns, in part because they are easy to create.

DiResta, who helped examine a ring of AI-generated faces tied to the conservative nonprofit Turning Point USA last month, said computer-generated profile pictures can be used to "build an army of fake people" to artificially support a cause or to make "disinformation operations harder to discover."

"One of the things that investigators look at to understand the narrative that is spreading is whether the accounts are authentic, whether they're real," DiResta said. "If they were to use a stock photo, it confirms something dishonest is likely happening. By using an AI-generated face, you're guaranteeing you won't find that person elsewhere on the internet."

Ben Collins
Ben Collins covers disinformation, extremism and the internet for NBC News.

Image: Brandy Zadrozny
Brandy Zadrozny
Brandy Zadrozny is an investigative reporter for NBC News.

最好啦
根本事實放在眼前
我就信有公信力既nbc記者啦
人地做哂成個investgetive report
有證有據反駁右派fake news

Balding claimed that the document was commissioned by Apple Daily, a Hong Kong-based tabloid that is frequently critical of the Chinese government. Apple Daily did not respond to a request for comment.

原來係肥佬黎指使

呢d就係白左媒點樣指鹿為馬

佢話b文件個作者唔係真，所以唔關事的a文件都係假

樓豬搏其他人一樣戇鳩 貼篇野出黎洗人腦

D 淫照都一定係移花接木既 Edison 真係走前左十年

FBI都開始查緊

今次選舉，會令所有左派媒體嘅信譽一鋪清袋，因為佢地明顯偏頗民主黨，甚至係刻意掩飾拜登醜聞，唔止媒體，連Facebook, Twitter 呢類社交平台都出現呢種情況，其實成件事係好恐怖，必須要嚟一場改革

同支共其實一鳩樣
再唔改變人類文明就會毁於一旦

樓主盲目相信自以為權威性高嘅傳媒，其實思想上係好有問題

我燈必勝

夜啦收皮啦
特朗普贏咗你記住快撚啲跳樓死

由媒體主導嘅「民主」根本就唔係民主
不過建國先賢又點會諗到未來世界變成咁

訴諸權威

單野只係撕開堆共媒的遮醜布姐
唔關陰唔陰謀事

agger
連登撐拜燈!

繼加泰國際分析師後
睇黎又有國際選舉師

又贏左冇得分

事實係右派媒體有問題
全部係fake news

樓主好認真㗎，唔巧笑

Reddit 睇到

Hunter, while living in California, decides to fly 3,000 miles to Delaware. All to drop off a laptop for repair, coincidentally at a huge MAGA fan shop. 😉 he decided to never pick up his own laptop. 😉

There’s security footage of it, but it got lost. Epstein style. 😉 But don’t worry- the MAGA man swears he saw him drop it off. Turns out he has a mental condition where he CANNOT RECOGNIZE FACES (I’m not joking) he knew it was hunters though, cause of the stickers on the laptop... 😉 MAGA man, naturally, didn’t just erase and resell the laptop, but did the totally normal thing of duplicating the hard drive and spending hours sorting through thousands of emails to find one that suggests Hunter might’ve tried to arrange a meeting with daddy Biden 😉 no evidence any meeting ever occurred, but who cares.

In comes Rudy Giuliani, cyber security expert, and talking set of teeth -who was tricked by Borat, and periodically butt dials reporters on accident -he has ‘confirmed’ the info not even the FBI could. 😉 Rudy was so worried about the intel, he sat on the laptop for months until 3 weeks before the election. 😉

Naturally, it proves Hunter was into pedo devil sex too, but the proof is secret and for Rudy’s eyes only. 😉 there’s a video of said drug fueled sexcapades, but again, you just gotta trust rudy 😉

Rudy refuses to send any electronic proof of the emails to anyone. But it’s definitely real, and definitely exists 😉 Heh. Again- not a single news agency has actually seen any proof, except for photos of printed emails. This is why ThEY WoNT CoVeR iT

He was ‘confirming’ it the same time Trump received an intel briefing that Rudy was unknowingly being used by Russian operatives to spread disinformation. Lmao.

Rudy, tired of getting made fun of, tweets some more ‘source material’ text messages... except the text is in an app that didn’t exist at the time it supposedly happened, and...literally in Russia. Poor guy.

This was all also investigated by a real Post reporter who refused to put their name on it, as no part of it could be verified. Several news outlets also passed on the story for the same reason, including FoxNews and WSJ. Ended up written by Sean Hannity’s producer. Lol.

Now comes a guy named Bobulinski - alleging he, uhh met with Biden to discuss a Chinese business deal😉. He has proof, of course: ‘documents’ he says 😉 naturally, he actually hasn’t released anything.

大大間NBC都邪惡到咁 作fake news來襟真相

真係天下烏鴉一樣黑

訓左冇睇，拜登告左fox news 同Giuliani未。我花生都買埋等緊開場

底已起, 樓主似係5毛PR公司

上任後咪清算
送埋成班侵粉入監倉

底已起

唔走去查biden
話個作者係deepfake
人地都講明係用化名

反正決定權又唔係我地度，人地美國佬要選拜登咪由得佢地，4年後後悔咪抵佢地死，至於香港，盡左力但結果唔係我地控制

唔出真名咪俾人針fake news
好正常
左膠係咁

講呢d做乜連登仔99％冇份選既

LM binC

有冇人上twitter澄清
啲鬼佬屈埋蘋果日報

盡咗力先

一個問題
生意伙伴出黎指證
你咪出黎對質囉

blocked拉

明眼人一睇...

肥佬黎出聲撐侵，即刻比左媒攻擊蘋果

留名睇含侵撚器喪

有呀,但同美國隔10萬里,最多咪TWITTER戰線

好撚好笑

得啦得啦
連登仔最多人留言支持拜登贏
唔洗選都知最後結果啦

唔應該阻止美國政府開辦報社
民主自由同時都要平衡
而家就係個班私營媒體控制曬成個社會輿論咁

留名睇人binc

利申：我撐敗燈

明報好似公信力第一位

先唔講個機率準唔準

只要機率未去到100%都未必一定發生
頂多叫四年前出現咗低概率事件

但98%呢個數字一定唔準

返去睇大公報啦你

啱啱蘋果出聲明屌鳩nbc fake news
呢個年代仲以為大台=專業
黃應士都退休九世啦

垃圾pr 就咪浪費網絡數據啦

DLLM 好多燈

我就唔知NBC 信唔信得過
但係36萬P 牌就信唔過

燈燈燈燈 燈燈燈燈

普立茲獎得主夠唔夠公信力?

美國大選｜普立茲得主彈拜登文章遭拒登憤而辭職 「電郵門」爆料人稱FBI已檢視其電話紀錄證據

曾獲得普立茲獎的知名記者格林沃爾德（Glenn Greenwald），早前撰寫一篇批評民主黨總統候選人拜登的文章，被他正任職的傳媒拒絕刊登。格林沃爾德憤而辭職直斥違反編採自由，但該傳媒反指他「鬧脾氣」。

NBC New Business @ China

一講就知維穩部門控制緊NBC

因為背後就係支那控制
樓主個踢爆講醜聞幕後黑手係肥佬黎，已經知道NBC已經被支那控制。

左派新聞蓬拜登醜聞就唔報，佢包庇自己個仔貪污有證有據都可以唔報，見到trump 令美國第三季經濟反彈嘅消息又唔報，偏頗程度同共產黨已經冇任何分別，咁都仲撐得落樓主你食屎啦

屈落蘋果數已經知道佢哋想打擊乜人

We have no doubt that Glenn will go on to launch a new media venture where he will face no collaboration with editors — such is the era of Substack and Patreon. In that context, it makes good business sense for Glenn to position himself as the last true guardian of investigative journalism and to smear his longtime colleagues and friends as partisan hacks. We get it. But facts are facts, and The Intercept’s record of fearless, rigorous, independent journalism speaks for itself.

點解要等上任，冇做過家下告甩開侵四五個馬位唔好？
定覺得選戰唔夠刺激，特登派花生

真係要留定個名睇下邊個俾人binc

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問冰山裂開(狗隻#118226)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

連
登
日
報
｜
支
持
獨
裁
政
權
者
，
無
權
享
有
言
論
自
由

請
問
jordon.peterson
(狗隻#362015)
你
屙
尿
嗰
陣
起
左
腳
定
右
腳
?

如果最後biden斷正班左媒跟住一齊燒

到時就好精彩